\section{Dizionario dei dati}
\begin{longtable}{|p{0.2\textwidth}|p{0.3\textwidth}|p{0.45\textwidth}|}
\hline
\textbf{Classe} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Attributi} \\
\hline
\endfirsthead

% Intestazione normale
\multicolumn{3}{l}{\footnotesize\itshape Continua dalla pagina precedente} \\
\hline
\textbf{Classe} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Attributi} \\
\hline
\endhead

% Piede normale
\hline
\multicolumn{3}{r}{\footnotesize\itshape Continua nella prossima pagina} \\
\endfoot

% Piede finale
\hline
\endlastfoot

	\textbf{Comitato} & Tabella che descrive i comitati che si occupano della logistica e della pianificazione delle conferenze scientifiche. & \texttt{id\_comitato} (\textit{serial}) (\textit{totale}): Identificatore univoco per un comitato. \\ 
	& & \texttt{tipologia}(\textit{comitato\_st})(\textit{totale}): Specifica il tipo di comitato (scientifico o locale). \\	\hline

	\textbf{Conferenza} & Tabella che descrive le conferenze scientifiche. & \texttt{Id\_Conferenza}(\textit{serial})(\textit{totale}): Chiave primaria per una conferenza. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Text}) (\textit{totale}): Specifica il titolo della conferenza scientifica. \\
	& & \texttt{Descrizione}(\textit{Text})(\textit{parziale}): Fornisce una descrizione della conferenza scientifica. \\
	& & \texttt{Inizio}(\textit{Timestamp})(\textit{totale}): Indica l'inizio della conferenza. \\
	& & \texttt{Fine} (\textit{Timestamp})(\textit{totale}) : Indica la fine della conferenza. \\	\hline

	\textbf{Ente} & Tabella delle istituzioni & \texttt{Id\_Ente}(\textit{serial})(\textit{totale}): Identificatore primario di una istituzione. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{Text})(\textit{totale}): Nome dell'istituzione. \\
	& & \texttt{Sigla}(\textit{Varchar(7)})(\textit{totale}) : Sigla dell'istituzione. \\	\hline
	
	\textbf{Evento} & Eventi sociali presenti all'interno di una conferenza.&  \texttt{Id\_Evento}(\textit{Serial})(\textit{Totale}): Identificatore primario per un evento. \\
	& & \texttt{Tipologia}(\texttt{text})(totale): Stringa descrittiva della tipologia dell'evento. \\
	& & \texttt{Inizio}(\textit{Timestamp})(\textit{totale}): Indica l'inizio dell'evento. \\
	& & \texttt{Fine} (\textit{Timestamp})(\textit{totale}) : Indica la fine dell'evento. \\	\hline
	
	\textbf{Indirizzo} & Tabella degli indirizzi per ogni sede & \texttt{Id\_Indirizzo}(\textit{serial})(\textit{totale}): Chiave primaria. \\
	& & \texttt{Via}(\textit{text})(\textit{parziale}): nome della via. \\
	& & \texttt{Civico}(text)(parziale): civico della sede. \\
	& & \texttt{Cap}(char(5))(parziale): codice di avviamento postale \\
	& & \texttt{Città}(text)(parziale): città della sede. \\
	& & \texttt{Provincia}(varchar(2)): provincia della città. \\
	& & \texttt{Stato}(text)(parziale): stato della sede. \\ \hline
	
	\textbf{Intervallo} & Descrittore degli intervalli presenti all'interno di una conferenza scientifica.&  \texttt{Id\_Intervallo}(\textit{Serial})(\textit{Totale}): Identificatore primario per un evento. \\
	& & \texttt{Tipologia}(\textit{Intervallo\_ST})(totale): Specifica il tipo di intervallo (pranzo o coffee break).  \\
	& & \texttt{Inizio}(\textit{Timestamp})(\textit{totale}): Indica l'inizio dell'intervallo. \\
	& & \texttt{Fine} (\textit{Timestamp})(\textit{totale}) : Indica la fine dell'intervallo. \\ \hline
	
	\textbf{Intervento} & Descrittore degli interventi che si tengono all'interno delle sessioni. & \texttt{Id\_Intervento}(\textit{Serial})(\textit{totale}): Identificatore primario di un intervento. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Text}) (\textit{totale}): Specifica il titolo dell'intervento. \\
	& & \texttt{Abstract}(\textit{Text})(\textit{parziale}): Fornisce una descrizione dell'intervento. \\
	& & \texttt{Inizio}(\textit{Timestamp})(\textit{totale}): Indica l'inizio dell'intervento. \\
	& & \texttt{Fine} (\textit{Timestamp})(\textit{totale}) : Indica la fine dell'intervento. \\	\hline
	
	\textbf{Organizzatore} & Descrittore dei membri dei comitati. & \texttt{Id\_Organizzatore}(\textit{serial})(\textit{Totale}): Identificatore principale di un organizzatore. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{text})(\textit{totale}): nome dell'organizzatore. \\
	& & \texttt{Cognome}(\textit{text})(\textit{totale}): cognome dell'organizzatore. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Titolo\_ST})(\textit{parziale}): Titolo accademico dell'organizzatore \\
	& & \texttt{Email}(\textit{Text})(\textit{Parziale}): Email dell'organizzatore \\	\hline
	
	\textbf{Partecipante} & Descrittore dei partecipanti delle sessioni. & \texttt{Id\_Partecipante}(\textit{serial})(\textit{Totale}): Identificatore principale di un partecipante. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{text})(\textit{totale}): nome dell'organizzatore. \\
	& & \texttt{Cognome}(\textit{text})(\textit{totale}): cognome dell'organizzatore. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Titolo\_ST})(\textit{parziale}): Titolo accademico del partecipante. \\
	& & \texttt{Email}(\textit{Text})(\textit{Parziale}): Email del partecipante. \\	\hline
	
	\textbf{Programma} & Tabella dei programmi delle sessioni. & \texttt{Id\_Programma}(\textit{serial})(\textit{totale}): Identificatore principale dei programmi. \\ \hline
	
	\textbf{Sala} & Tabella delle sale di ciascuna sede. & \texttt{Id\_sala}(\textit{serial})(\textit{totale}): identificatore principale di ciascuna sala. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{Text})(\textit{totale}): nome della sala. \\
	& & \texttt{Capienza}(\textit{int})(\textit{totale}): capienza della sala.\\	\hline
	
	\textbf{Sede} & Descrizione delle sedi che ospitano le conferenze & \texttt{Id\_Sede}(\textit{Serial})(\textit{totale}) : Identificatore principale delle sedi. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{Text})(\textit{totale}): nome della sede. \\	\hline
	
	\textbf{Sessione} & Tabella delle sessioni di ciascuna conferenza. & \texttt{Id\_Sessione}(\textit{Serial})(\textit{total}): Identificatore primario di una sessione. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Text}) (\textit{totale}): Specifica il titolo della sessione. \\
	& & \texttt{Inizio}(\textit{Timestamp})(\textit{totale}): Indica l'inizio della sessione. \\
	& & \texttt{Fine} (\textit{Timestamp})(\textit{totale}) : Indica la fine della sessione. \\	\hline
	
	\textbf{Speaker} & Descrittore dei vari speaker delle sessioni. & \texttt{Id\_Speaker}(\textit{serial})(\textit{Totale}): Identificatore principale di uno speaker. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{text})(\textit{totale}): nome dello speaker. \\
	& & \texttt{Cognome}(\textit{text})(\textit{totale}): cognome dello speaker. \\
	& & \texttt{Titolo}(\textit{Titolo\_ST})(\textit{parziale}): Titolo accademico dello speaker. \\
	& & \texttt{Email}(\textit{Text})(\textit{Parziale}): Email dello speaker. \\	\hline
	
	\textbf{Sponsor} & Tabella degli sponsor & \texttt{Id\_Sponsor}(\textit{serial})(\textit{totale}): Identificatore primario di uno sponsor. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{Text})(\textit{totale}): Nome dello sponsor. \\ \hline
	
	\textbf{Valuta} & Tabella delle valute & \texttt{Iso} (\textit{Char(3)})(\textit{totale}): codice univoco internazionale delle valute. \\
	& & \texttt{Nome}(\textit{text})(\textit{totale}): nome della valuta. \\
	& & \texttt{Simbolo}(\textit{char(1)})(\textit{totale}): simbolo della valuta.\\
\end{longtable}